政府送大禮系列

公屋客刀仔鋸大樹 3000元首期入市 賣樓即賺380萬

房委會計劃年底重推「租置公屋」餘貨，首批至少441伙，以市值一五折至一八折發售，即時成為市場焦點，因為分分鐘成為綠表家庭置富途徑。土地註冊資料顯示，鴨脷洲利東邨東平樓（第6座）中層4室，實用面積490平方呎，於7月底綠表市場以440萬元（未補地價）成交，呎價8,980元，成為屋苑第二貴價單位。

原業主於17年3月以60.3萬元購入，當時只支付3000元首期，持貨3年，帳面獲利約379.7萬元，期內升值逾6倍，可算是一個經典刀仔鋸大樹的成功典範。

據了解，全港有39條租置屋邨，共有約18.4萬個單位，樓齡介乎25至38年，最新仍有4.03萬伙未售，不排除有更多成功例子出現。

賣左買唔返

380萬首期借多兩三球有私樓

0.5% 首期？

香港點會有窮人
但係無轉售限制既咩

轉售限制咪年期同賣返比綠表 照升

準備移民?

幾球去台灣都幾撚爽

380萬 ... 出去租個四四正正私樓單位加少少私己錢隨時夠住埋下半世啦講真

發發.
3.8M 做首期.
買市區7 球私樓 / 2房 都係借3M / 分30年還

首先你要有公屋

佢如果跟番原有個設計
十年後先可以補地價 ，自由市場其實都幾伏
三年後雖然綠表市場，但無左政府擔保，而且又殘舊
貨尾通常好西， 有白居二 二手公居屋 都會買 新二手居屋啦

其實政府應該 6,7折 自由市場比人買 ，限首置
即刻大把人同你掃晒佢

440萬未補地價
補埋幾錢？

3年後無政府擔保有咩問題? 有白居2係手都係做到9成按25年去買架, 9成25年係計上一手係邊一年係政府手上買,唔係咩?

我覺得點都有市場 佢殘既咪賣平D,豪裝左又可以賣貴D

但不論佢點,用E個政策既買家一定賺到笑, 當今年60萬買, 我當我係淡友,睇3年後樓市就算趺到好勁 去到5000蚊呎好未?

3年後你試下係市場上有245萬既490呎樓, 有邊個唔仆到去買? 今年有250萬490呎都仆去買啦,何況3年後? 60萬放3年有250萬 比我有間公屋有資格去買,就點都仆去買左先算

我唔明白了
佢賣出去，唔使補返地價房署？
用樓主個case，減返買人價60零萬，租置業主放到379萬剩袋？

440-60 等於380

賣俾白居二或綠表 補咩地價

咁就真係fatfat喎
剩袋380萬

綠表就唔買公屋喇 貪人情味夠咩

土地註冊資料顯示，鴨脷洲利東邨東平樓（第6座）中層4室，實用面積490平方呎，於7月底綠表市場以440萬元（未補地價）成交

的確個個月都大把人買人情味

移民